---
bericht: yes
title: "wolfsgeheul"
menu: wolfsgeheul“ von findus (Vorbereitungsteam)
body_classes: text-center
---
<h1 class="mb-0">wolfsgeheul</h1>
<small>von findus (Vorbereitungsteam)</small>

Wolfsgeheul. <br />
Ich trete den Rückzug an. <br />
Fassungslos, wie schnell mein Rudel mich verlassen kann. <br />
Ich weiß, sie werden euch fassen – und dann <br />
ziehen mich rote Augen in ihren Bann. <br />

Sie erinnern mich an gestern Nacht. <br />
Für euch habe ich sie durchgemacht. <br />
Jetzt steht ihr als Linksradikale unter Verdacht, <br />
kalte Wut, lodernder Hass wurde entfacht.<br />
Hab ihr dabei auch mal an mich gedacht? <br />
Was euer Handeln mit anderen macht? <br />
Wart ihr euch bewusst eurer Macht? <br />

Wolfsgeheul. <br />
Ihr hört nur euch allein. <br />
Rote Augen, gehetzt, aufgerissen, spiegeln den Mondenschein. <br />
Es stimmen nicht alle in euer Heulen mit ein.<br />

Die leisen Stimmen werden nicht gehört, <br />
Unsicherheit flüstert, verängstigt, verstört. <br />
Durch eure Größe macht ihr sie klein, <br />
geht nicht auf ihre Bedürfnisse ein. <br />
Sie passen in keine Ecke rein, <br />
sind in der Mitte, die Schnittstelle, unter vielen allein.<br />
Und das soll Gemeinschaft sein? <br />

Ich weiß genau was ihr jetzt denkt, <br />
die Utopie wird uns nicht geschenkt,<br />
stattdessen immer weiter an den Rand gedrängt, <br />
wir müssen kämpfen, sonst werden wir eingezwängt. <br />

Ich teile eure Meinung: Auch ich will Utopie verbreiten, <br />
doch für mich braucht es keine zwei Seiten. <br />
Ein „wir“ und „die“ wird uns verleiten, <br />
Menschen ihre Menschlichkeit abzustreiten. <br />

Mit Liebe macht sie nackt, wenn ihr euch traut. <br />
Unter der Uniform, wie unterm Hippiekleid, unter Springerstiefeln steckt auch nur warme Haut. <br />
Gebt acht, dass ihr nie verlernt Brücken zu bauen, <br />
mit einem Lächeln unter ihre Panzer zu schauen, <br />
ihre Angst zu erkennen, ihnen die Hand reichend zu zeigen, <br />
wie wir gemeinsam auf Bäume steigen. <br />

Manche werden euch trotzdem verletzen, <br />
Hunde auf euch hetzen, eure Friedlichkeit nicht schätzen <br />
und ich bekomme Angst vor euren Sätzen, <br />
die generalisieren, die Verständnis meiden, <br />
die euch dann nicht mehr von ihnen unterscheiden. <br />

Wolfsgeheul. <br />
Ein Lied von Wut, Verachtung und Schmerz, <br />
ich stimme nicht mit ein, stattdessen heult mein Herz. <br />
Aus Angst um euch und dass ihr vergesst, <br />
was euch auf Bäume klettern lässt. <br />
Ist‘s nicht Gemeinschaft, Liebe, Utopie? <br />
Warum sah ich diese nie? <br />
Wie könnt ihr den Staat so sehr hassen, <br />
dabei eure Freunde verlassen, <br />
ihre Grenzen missachten, wie es auch euch geschieht, <br />
uns zu entzweien mit eurem Lied. <br />

Be careful, be quiet, most important of all, <br />
don‘t push the ones you love far enough for them to fall! <br />

Viele Wegen können Wandel gestalten, <br />
doch dabei müssen wir zusammenhalten. <br />
We need to stick together! <br />

Und wenn wir uns das nächste Mal sehen, <br />
lass uns gemeinsame Wege gehen, <br />
lass uns innehalten und lauschen, <br />
vorher Perspektiven tauschen, <br />
und wenn das ganze Rudel mitgehen kann, <br />
treten wir gemeinsam verschiedene Wege an: <br />
Bunter Widerstand, geplant und ohne Hast, <br />
sitzen wir vielleicht bald auf dem selben Ast. <br />
